唔該香港人寫定遺囑! 防止藍絲父母繼承你身家 (認真長文)

(利申:以下不是法津意見，有需要請聯絡律師進行法律諮詢。仲有，我無鼓勵別人輕生，呼籲大家珍惜生命!)

反送中之後，疑似有人被失蹤被自殺。每星期都有催淚彈橡膠子彈周圍飛，隨時傷及自己。另外，部分黃絲仔女跟藍絲父母一齊住，家庭間中發生口角，甚至動武。居住係咁不安既城市，隨時白頭人送黑頭人，唔該香港人保障自己，一齊寫遺囑!

遺囑唔係老人家先需要寫，其實你有財產就應該思考財產分配問題。食一餐黃店，你可能只支付$50，但你身家遠遠超過這個金額。如果唔寫遺囑，根據香港法例第73章 《無遺囑者遺產條例》 第4條 繼承無遺囑而去世者的遺產: 如該無遺囑者並無遺下丈夫或妻子，亦無遺下後嗣，但遺下父母二人，則須為該父母二人的絕對權益而以信託形式持有該無遺囑者的剩餘遺產，而父母二人各得相等的份額。

無錯，你討厭的藍絲父母很可能平分你的財產! 不論幾萬蚊還是幾十萬，你幾十歲人既心血就會被藍絲父母承繼。

咁點樣寫遺囑? 有咩好處?
1. 委任一名或數名遺囑執行人（但不可多於四人）去管理及分發有關資產。
2. 將某些資產留予一些與其沒有親屬關係的人，例如朋友和慈善機構
3. 如需要，甚至可能指定某一個人不應承繼遺產。

訂立遺囑又簡單又便宜，但確保你財產平安。

未來香港人一定受盡打壓。為自己，為身邊人，為香港，唔該大家寫好遺囑先再出嚟。

(再次重申: 整篇內容不是法津意見，有需要請聯絡律師進行法律諮詢。仲有，我無鼓勵別人輕生，呼籲大家珍惜生命!)

全副身家得萬零蚊

連遺產都想食埋

萬零蚊都係錢，你食幾多次黃店先夠一萬蚊? 而且，一份遺囑保障你到老/結婚，到時你一定唔止呢個數( 好hard sell)

個思想方向咁前衞

唔係想唔想食。如果當事人無立遺囑，又無配偶，父母就可以繼承遺產。

父母入稟+藍底法官一樣可以搶返你

打官司都洗唔少錢
例子參考: 梅艷芳媽媽

十幾萬係咪錢? 幾萬數係咪錢? 你要食幾多次黃店先填到條數?

你不如驚啊藍絲父母唔留錢比你好過

推！

畀邊個關你閪事咩

Sorry,我阻住大家搵食

咁仔女更加應該寫。
如果黃絲仔女已經同藍絲父母決裂，佢地唔應該妄想父母留錢。

推

就當平時有意外過左身
佢地拎住你既積蓄食藍店
你死都唔眼閉啦

全副身價得一萬蚊，寫遺囑？？

一萬蚊唔係錢咩~

一出糧就俾晒伴侶